<resources>
    <!-- Title for the application.-->
    <string name="app_name">Челябинск</string>

    <!-- Activities names.-->
    <string name="title_activity_place_map">Карта</string>
    <string name="title_activity_info">О проекте</string>
    <string name="title_activity_place_detail">Детали</string>
    <string name="title_activity_main">Гид Челябинска</string>

    <!-- Categories names.-->
    <string name="category_monuments">Памятники</string>
    <string name="category_museums">Музеи</string>
    <string name="category_parklands">Места прогулок</string>
    <string name="category_theaters">Театры</string>

    <!-- Info Activity texts.-->
    <string name="info_title">
        О проекте
    </string>
    <string name="info_text">
        \u0020\u0020\u0020 Друзья! Целью приложения было рассказать о замечательных местах нашего города, которые будет интересно посетить как жителям мегаполиса, так и его гостям. Большинство достопримечательностей тесно переплетаются с историей нашего края, многим любопытно будет узнать о них.
        \n\u0020\u0020\u0020 Да, еще не все объекты отображены, и, возможно, о большинстве можно рассказать лучше.
        \n\u0020\u0020\u0020 Но, не судите строго, это мой учебный проект. В дальнейшем планируется доработка как в качественных, так и в количественных характеристик.
        \n\u0020\u0020\u0020 Ресурсы, взятые по CC лицензии:
        \n&#8226; Изображение карты: <a href='http://www.freepik.com/free-vector/map-pin-in-a-map_714013.htm'>Freepik</a><br/>
        \n&#8226; Автор некоторых иконок: <a href='https://www.iconfinder.com/paolamoreira'>Paola Moreira</a><br/>
        \n&#8226; Иконка приложения:  <a href='https://www.flaticon.com/free-icon/skyline_270072'>Flatcoin</a><br/>
        \n&#8226; Фотографии объектов:  <a href='https://www.wikipedia.org'>Wikipedia</a><br/>
        \n&#8226; Еще фотографии:  <a href='https://www.wikimapia.org'>Wikimapia</a><br/>
    </string>
    <string name="info_version">
        Версия приложения
        \n\n %s
    </string>
    <string name="info_connecttoauthor">
        Связаться с автором
    </string>
    <string name="info_error_mail">
        Почтовое приложение не установлено
    </string>
    <string name="info_error_telegram">
        Telegram не установлен
    </string>
    <string name="info_error_vkontakte">
        Нет приложения, способного открыть ссылку Vkontakte
    </string>

    <!-- Monuments titles and descriptions.-->
    <string name="title_monuments_1">Памятник Ленину</string>
    <string name="title_monuments_2">Памятник Курчатову</string>
    <string name="title_monuments_3">Доблестным сынам Отечества</string>
    <string name="title_monuments_4">Памятник белочехам</string>
    <string name="title_monuments_5">Памятник-мавзолей В. И. Ленину</string>
    <string name="title_monuments_6">Память (Скорбящие Матери)</string>
    <string name="title_monuments_7">Паровоз Ес-350</string>
    <string name="title_monuments_8">Орлёнок (памятник)</string>
    <string name="title_monuments_9">Мемориал солдатам правопорядка</string>
    <string name="title_monuments_10">На новый путь</string>
    <string name="description_monuments_1">
        \u0020\u0020\u0020 Памятник Ленину на площади Революции открыт 5 ноября 1959 года. Высота бронзовой статуи 5 метров, высота постамента и трибуны, сделанных из  полированного красного гранита, 10 метров. До настоящего времени он остается наиболее крупным по масштабу из всех монументов вождя.
\n\u0020\u0020\u0020\u0020 В советские годы ходила легенда о том, что изначально скульптор представлял вождя так, что тот тянул руку вперед, указывая, таким образом, «путь к коммунизму». Но такая конструкция дала неожиданную оптическую иллюзию: тень от руки попадала в окно стоявшей напротив гостиницы «Южный Урал», а свет уличных фонарей доделывал ее так, что она становилась 3D моделью живой руки великана. Это, поговаривают, привело к смерти нескольких постояльцев, а одного увезли в психиатрическую больницу. После случившегося памятник переделали в его нынешний привычный вариант.
Кроме того долгое время ходили слухи, что пространство под постаментом и трибуной связано тайным ходом со зданием нынешнего областного Законодательного собрания, чтобы начальство в случае необходимости могло быстро эвакуироваться во время демонстраций. Да, подземное помещение было, и в нём находился буфет, но в 70-х годах случился пожар, и все выгорело. После происшествия было принято решение все забетонировать.

    </string>
    <string name="description_monuments_2">
        \u0020\u0020\u0020 Памятник знаменитому академику-ядерщику был открыт в 1986 году к 250-летию Челябинска на вновь созданной площади Науки около здания Южно-Уральского государственного университета по заказу челябинского горисполкома, председателем которого в то время был Пётр Сумин.\n\u0020\u0020\u0020 Памятник представляет собой сложную архитектурно-скульптурную композицию, в состав которой входят два пилона и находящаяся между ними статуя Курчатова на постаменте. Полусферы на пилонах символизируют расщепленный атом. Высота пилонов составляет 27 метров. Высота статуи — 6,4 метра. Общая высота памятника (вместе с постаментом) — 11 метров.
    </string>
    <string name="description_monuments_3">
        \u0020\u0020\u0020 Памятник в городе Челябинске в честь воинов-интернационалистов, погибших в вооружённых конфликтах. Установлен на Бульваре Славы, недалеко от «Вечного огня».\n\u0020\u0020\u0020 Памятник представляет собой две гранитные глыбы, напоминающие горное ущелье, одну из которых венчает бронзовый орёл с распростёртыми крыльями — символ воинской славы и чести. Глыбы окольцованы венком из языков пламени, на котором написано «Доблестным сынам Отечества».
    </string>
    <string name="description_monuments_4">
        \u0020\u0020\u0020 Памятник чехословацким легионерам, павшим во время Гражданской войны в России в период с 1918 по 1919 годы в Челябинске, установленный в Советском районе города Челябинска вблизи от железнодорожного вокзала на Привокзальной площади. Памятник представляет из себя мемориальный комплекс, напоминающий военный эшелон с вагонами.\n\u0020\u0020\u0020 Четырнадцатого мая 1918 года на станции Челябинск произошёл мятеж легионеров чехословацкого корпуса, двигавшегося на восток Российской империи в Владивосток, для того чтобы оттуда через Тихий океан отправиться в Европу. Чехословацкие военнослужащие разоружили местный отряд Красной гвардии и захватили 2800 винтовок и артиллерийскую батарею из оружейного арсенала города. Объединившись с силами адмирала Колчака, легионеры захватили власть в городе и окрестностях, тем самым вступив в Гражданскую войну в России.
    </string>
    <string name="description_monuments_5">
        \u0020\u0020\u0020Далеко не всем известно, что в России не один, а два мавзолея. Первый и самый главный, находится, как известно, в Москве, а вот о втором, расположенном в центре Челябинска, знают далеко не все.
\n\u0020\u0020\u0020Примечательным является тот факт, что в конкурсе идей победил не какой-то маститый архитектор, а самый обыкновенный библиотекарь по фамилии Чискалин. Выбор на проект пал из-за необычной функциональности, совместившей в себе памятник и трибуну для народных митингов, но при этом внутри «усыпальницы» должна была быть размещена правильная, с идеологической точки зрения, библиотека.
\n\u0020\u0020\u0020Мавзолей выполнен в экстравагантном восточном стиле с древнеегипетскими мотивами, что может показаться странно на первый взгляд, но если учесть тот факт, что  московский мавзолей был построен с некими элементами пирамиды, а сам Ленин был забальзамирован по технологии подхваченной у древних мастеров Египта, все встает на свои места.
\n\u0020\u0020\u0020Кстати, согласно распространённой версии, автором этих египетских идей стал сам Сталин, придумавший «обожествить» Ленина по аналогии с фараонами, что помогло бы ему воплотить в жизнь сразу две главные мечты: сделать из марксизма самую настоящую религию для рабочего класса, а себя приравнять к «полубогу» на земле.
\n\u0020\u0020\u0020В советское время мавзолей использовался в большинстве своем, как трибуна для митингов. А в библиотеке проводились регулярные чтения политической литературы. С наступлением смутной эпохи лихих 90-ых библиотека закрылась, что породило множество городских легенд. К примеру, ходили слухи, что внутри потаенной комнаты, в качестве реликвии, хранятся личные вещи вождя, кто-то уверял, что «сам лично» видел внутри мавзолея забальзамированное сердце вождя. Но после вскрытия загадочного помещения в 2009 году, внутри ничего не нашли кроме обветшалых и заброшенных инструментов дворника.
    </string>
    <string name="description_monuments_6">
        \u0020\u0020\u0020 Памятник в Челябинске. Расположен на кладбище «Лесное» (улица Блюхера). Монумент в память о воинах, умерших в госпиталях Челябинска, был открыт 9 мая 1975 года спустя 30 лет после окончания Великой Отечественной войны.\n\u0020\u0020\u0020 Объект культурного наследия Российской Федерации. Памятник представляет собой фигуры двух женщин, выполненные из кованной меди и символизирующие мать и жену (сестру) погибшего солдата. Их взгляд направлен на солдатскую каску, которую они держат обеими руками. Фигуры установлены на насыпи, к ним ведут высокие ступени.
    </string>
    <string name="description_monuments_7">
        \u0020\u0020\u0020 Паровоз серии Е, локомотив-памятник, находящийся в городе Челябинске. Работал на Самаро-Златоустовской железной дороге. Был выведен из строя в ходе Гражданской войны, восстановлен по инициативе рабочих паровозного депо станции Челябинск в свободное от основной работы время в начале 1920 и в начале мая отправлен вести в голодающую Москву состав с 442 тысячами тонн хлеба. Состав с хлебом прибыл в Москву 7 (по другим источникам — 8) мая, потратив на дорогу около 4 суток, поставив рекорд скорости: обычные грузовые поезда из Челябинска в Москву шли 10—12 суток. Делегаты были приняты управляющим делами Совнаркома В. Д. Бонч-Бруевичем, а затем представлены В. И. Ленину, который выразил всем товарищам благодарность за хлеб.
    </string>
    <string name="description_monuments_8">
        \u0020\u0020\u0020 Памятник на Алом поле в Челябинске, открыт 29 октября 1958 в день сорокалетия комсомола. Памятник монументального искусства федерального значения. Посвящён комсомольцам — героям Октябрьской революции и Гражданской войны на Урале. Построен на средства комсомольцев и молодежи Советского района Челябинска. Молодые челябинцы предложили перевести в монумент широко известную станковую скульптуру Головницкого «Орлёнок», которая экспонировалась на выставках (1957 — Москва, 1958 — Брюссель, 1967 — Монреаль), — обобщенный образ героя Гражданской войны. Став неотъемлемой художественной достопримечательностью города, памятник вошел в число лучших монументальных произведений советской скульптуры. За его создание Головницкий в 1967 году был удостоен премии имени Ленинского комсомола. Памятник «Орлёнок» изображен на наградном знаке, который в 1967—1990 годах вручался лауреатам областной премии.
    </string>
    <string name="description_monuments_9">
        \u0020\u0020\u0020 Мемориал сотрудникам МВД, погибшим при исполнении служебных обязанностей, был создан по инициативе Челябинского регионального совета ветеранов ОВД и внутренних войск России. Эта идея была поддержана руководством Главного Управления МВД РФ по Челябинской области, Советом ветеранов, Правительством Челябинской области и губернатором Михаилом Юревичем.\n\u0020\u0020\u0020 Памятник был установлен на берегу Миасса рядом с Краеведческим музеем. Его автором выступил екатеринбургский скульптор Александр Самвел, возводился на добровольные пожертвования сотрудников органов внутренних дел области, граждан и организаций. Мемориал представляет собой установленные на постамент чугунные фигуры скорбящего воина и мальчика, рядом с которыми установлены мраморные стелы с высеченными на них 232 фамилиями сотрудников МВД, погибших при исполнении служебного долга с 1918 г. Скульптор сделал собирательный образ полицейского на основании фотографий южноуральских сотрудников полиции. Фигура же ребёнка сделана с прототипа сына одной из сотрудниц полиции.
    </string>
    <string name="description_monuments_10">
        \u0020\u0020\u0020 Открыт 6 сентября 1986 года в память о железнодорожниках, которые участвовали в революции 1905—1907 годах, а также в революции 1917 года. Приурочен к 250-летнему юбилею города. Расположен в Челябинске на пересечении улиц Свободы и Российской, вблизи железнодорожного вокзала. Объект культурного наследия регионального значения.\n\u0020\u0020\u0020 На сером гранитном постаменте расположена выполненная из меди композиция. В её центре изображён обнажённый по пояс стрелочник-железнодорожник. Рабочий, имеющий хорошую физическую силу, переводя одной рукой путевую стрелку, а другой держа знамя, символизирует силу железнодорожников, освободивших Челябинск от Колчака и белочехов и восстановивших Советскую власть. Постамент имеет форму усечённой пирамиды в стиле железнодорожной насыпи. На главном фасаде надпись «На новый путь».
    </string>

    <!-- Museums titles and descriptions.-->
    <string name="title_museums_1">Музей изобразительных искусств</string>
    <string name="title_museums_2">Краеведческий музей</string>
    <string name="title_museums_3">Mузей истории ЮУЖД</string>
    <string name="description_museums_1">
        \u0020\u0020\u0020Музей основан 6 июня 1940 года. В музейный комплекс входит две площадки:
        \n1. Myзей на площади революции:
        \n&#8226; Уральский павильон каслинского и кусинского литья<br />
        \n&#8226; Художественный салон «Губернаторский»<br />
        \n&#8226; Зал им. архитектора Е.В. Александрова и «Театрум»<br />
        \n2. Картинная галерея на ул. Труда
        \n&#8226; Постоянная экспозиция из фондов музея (русское искусство и фарфор XVI-нач. XX вв.)<br />
        \n&#8226; Залы временных экспозиций<br />
    </string>
    <string name="description_museums_2">
        Постоянные экспозиции:
        \n &#8226; Зал природы и древней истории<br />
        \n &#8226; Зал истории и народного быта<br />
        \n &#8226; Зал истории XX века<br />
        \n\u0020\u0020\u0020 Фонд составляет более 250 тыс. единиц хранения. В музее имеются старинные фотографии, картины XVIII—XX веков, старые документы и редкие книги, предметы быта и одежда русских, кочевников и татаро-башкирских племен, художественное литье, златоустовская гравюра, старинные монеты, минералогические коллекции, кости вымерших животных и чучела существующих.
Хранящиеся здесь археологические находки, найденные на Южном Урале, датируются от эпохи энеолита до раннего средневековья.
    </string>
    <string name="description_museums_3">
        \u0020\u0020\u0020 Расположен в Челябинске на станции Челябинск-Главный. Перед входом в музей под открытым небом рядом установлены паровоз-танк 9П и танк Т-62, символизирующие единство тыла и фронта. Паровоз П36-0182 установлен в память о воинах-железнодорожниках ковавших Победу в тылу и доблестно сражавшихся на фронтах Великой Отечественной войны. Это единственный в стране оставшийся на ходу паровоз такого типа.
        \n\u0020\u0020\u0020 Техника занимает путь №19, сейчас он называется "19 тупик". Экспозиция музея размещена на двух путях. На одном пути стоят паровозы, а на другом - электровозы. В коллекции представлены первые паровозы, современные электровозы, специальная техника, есть вагон-музей. Один из самых интересных экспонатов - электровоз фирмы "Савельяно" (Италия), подобные были закуплены в 30-х годах 20 века для Магнитогорского Металлургического комбината.
    </string>

    <!-- Parklands titles and descriptions.-->
    <string name="title_parklands_1">Алое поле</string>
    <string name="title_parklands_2">Площадь Революции</string>
    <string name="title_parklands_3">Площадь Павших революционеров</string>
    <string name="title_parklands_4">Комсомольская площадь</string>
    <string name="title_parklands_5">Кировка</string>
    <string name="title_parklands_6">Площадь Ярославского</string>
    <string name="title_parklands_7">Парк культуры и отдыха</string>
    <string name="description_parklands_1">
        \u0020\u0020\u0020Алое поле — один из известных парков в Челябинске, причем, популярностью он пользуется не только у отдыхающих, но и в большей степени среди политически активных горожан, которые собираются здесь на различные стачки, митинги и прочие акции уже более ста лет. Собственно и название «Алое поле» было придумано не на пустом месте, и не из каких-то романтических соображений. По версии советских историков в 1905 году на месте современного парка случилось жестокое столкновение тогдашних силовиков и участников, как сейчас бы сказали, несанкционированного митинга, жертвами которого стали десятки человек. В память о пролитой крови приказом горисполкома от 29 апреля 1920 года заложенный парк назвали Алым полем, а прилегающую к нему улицу Садово-Болотную — Красной.
 \n\u0020\u0020\u0020В довоенные годы отнюдь не площадь Революции, а именно Алое поле считалось главной площадью города. Почему? Да просто потому, что располагалось оно перед выстроенным в 1936 году городком НКВД (позже городок МВД). Тогда это был самый новый, самый престижный микрорайон Челябинска - единственные в городе семиэтажки.
    </string>
    <string name="description_parklands_2">
        \u0020\u0020\u0020 Архитектурный комплекс, главная и наиболее известная площадь Челябинска, расположенная в центре города и ограниченная улицами Воровского и Кирова с запада, Цвиллинга с востока, Тимирязева с юга и проспектом Ленина с севера. Хотя считается, что на юге от площади Революции, за улицей Тимирязева, располагается Театральная площадь, все здания на второй (в том числе и сам театр Драмы, в честь которого эта площадь и называется Театральной) адресно принадлежат к первой.
    </string>
    <string name="description_parklands_3">
        \u0020\u0020\u0020 Городская площадь, расположенная в Центральном районе Челябинска, ограничена улицами: Российской, Красноармейской и Труда. До 20 февраля 1920 года площадь называлась Казарменной, позже — площадью Памяти павших. Объект культурного наследия регионального значения.
    </string>
    <string name="description_parklands_4">
        \u0020\u0020\u0020 Городская площадь, расположенная в Тракторозаводском районе города Челябинска, ограничена улицами: Проспект Ленина и Рождественского.
        \n\u0020\u0020\u0020 В 30-х годах XX века в районе будущей Комсомольской площади была открыта городская школа № 48. Перед учебным заведением был пустырь, где проходили школьные занятия по физической подготовке. В 1942 году с этого места добровольцы 97-й танковой бригады, сформированной при школе, отправились на фронта Великой Отечественной войны. 8 мая 1965 года, в ознаменование победы в войне, на данном пустыре близ школы, был сооружен комплекс «Памятник героям тыла в Великой отечественной войне». 11 августа 1967 года, по решению Челябинского городского исполкома, площадь получила своё имя — Комсомольская. Комсомольская площадь в настоящее время является центральной площадью Тракторозаводского района города.
    </string>
    <string name="description_parklands_5">
        \u0020\u0020\u0020  Пешеходная улица в центре Челябинска, которая получила своё «второе название» от уже ставшего нарицательным названия московского Арбата. Официальное название пешеходной улицы — «Ки́ровка» присвоено распоряжением главы города 13 сентября 2004 после проведения конкурса, проводившегося с мая 2004. Кировка проходит по южной части улицы Кирова от ул. Труда до проспекта Ленина.
    </string>
    <string name="description_parklands_6">
        \u0020\u0020\u0020 Находится в Центральном районе Челябинска, между улицами Труда, Кирова и Цвиллинга. Это одна из первых площадей города. Эта площадь — ровесница Челябинска. На западной части современной площади находилась Челябинская крепость.
    </string>
    <string name="description_parklands_7">
        \u0020\u0020\u0020 Образован в 1936 г. в лесопарковой зоне Челябинска, он занимает площадь 1200 га. Здесь проходят общегородские праздники и спортивные соревнования, концерты, лекции, беседы, шахматные и шашечные турниры, областные фестивали народного творчества. Парк имеет несколько входов. Центральный вход подчеркнут широкой аллеей, украшенной фонтаном.
        \n\u0020\u0020\u0020 В 2001 г. принято решение о реконструкции парка. Старый парк буквально преобразился на глазах. Первоначально очистили водоемы и сосновый бор от мусора, благоустроили территорию, проложили новые аллеи.
        \n\u0020\u0020\u0020 В 2007 г. был обновлен фонтан, в центре которого символ любви и верности – пара белоснежных лебедей. К ним и другим романтическим местам парка: мостик влюбленных, ротонда – приезжают счастливые пары молодоженов. В 2007 г. парку им. Ю.А. Гагарина присвоен статус «Особо охраняемая природная территория».
    </string>

    <!-- Theater titles and descriptions.-->
    <string name="title_theaters_1">Театр ЧТЗ</string>
    <string name="title_theaters_2">Театр оперы и балета имени М. И. Глинки</string>
    <string name="title_theaters_3">Театр драмы имени Наума Орлова</string>
    <string name="title_theaters_4">Театр «Манекен»</string>
    <string name="title_theaters_5">Челябинский молодёжный театр</string>
    <string name="title_theaters_6">Челябинский театр кукол</string>
    <string name="description_theaters_1">
        \u0020\u0020\u0020 Возведение здания театра ЧТЗ при строящемся Челябинском тракторном заводе началась в 1930 г. Оно являлось частью комплекса социального города при ЧТЗ. Первоначально для постройки здания был выбран стиль конструктивизма. Театр начал работу в 1934 г.
        \n\u0020\u0020\u0020 В 1948 г. была проведена реконструкция фасадов и интерьеров здания театра в стиле неоклассицизма по проекту, который разработали архитектор М. А. Леженя и инженеры Я. Пельц и С. Канель. При этом были сохранена объемно-пространственная композиция здания.
        \n\u0020\u0020\u0020 Доминанта экстерьера здания — это большая лоджия главного фасада с четырьмя колоннами коринфского ордера. Фасады здания театры украшены пилястрами в межоконных простенках и горельефными композициями, выполненных в виде картушей с маскаронами, обрамленными гирляндами работы скульптора И. Н. Клигера. Зрительный зал театра декорирован барельефными портретами, выполненными в 1948 г, скульптором И. Н. Клигером. В 1983 г. плафон в зрительном зале был украшен росписями работы К. В. Фокина, а плафон фойе театра — художником В. П. Сорокиным. Театральный зал рассчитан на 711 мест.
    </string>
    <string name="description_theaters_2">
        \u0020\u0020\u0020 Здание театра выстроено в строгом и сдержанном стиле. В нем ощущается влияние аскетичного конструктивизма. Фасад здания выполнен с мощным портиком из 8 спаренных колонн впереди круглого, а сзади прямоугольного сечения. Над его аттиковым завершением расположены аллегорические скульптурные группы. На треугольном фронтоне театра виден герб Советского Союза, флаги, музыкальные инструменты. По бокам здания также встроены прямоугольные колонны. Зрительный зал театра состоит из 895 зрительских мест.
        \n\u0020\u0020\u0020 Открытие театра было запланировано на годовщину Октябрьской революции в 1941 году, но, в связи с начавшейся Великой Отечественной войной, строительство было приостановлено.
        \n\u0020\u0020\u0020 В 1941—1948 гг. в здании театра размещался эвакуированный из Москвы завод «Калибр». Промышленная деятельность завода имела негативные последствия для состояния здания театра, восстановление которого потребовало значительного времени. В ходе послевоенной реконструкции облик театра значительно изменился. Фасады и интерьеры были переработаны в духе стилизации классических форм русской театральной архитектуры XIX века.
    </string>
    <string name="description_theaters_3">
        \u0020\u0020\u0020 Датой официального открытия театра принято считать 9 декабря 1921 года. В этот день на сцене Челябинского Народного дома был представлен спектакль по драме В. И. Немировича-Данченко «Цена жизни» в исполнении профессиональной труппы известного провинциального режиссёра П. И. Васильева. С этого времени театральная жизнь в Народном доме не прекращалась.
        \n\u0020\u0020\u0020 Театр живет насыщенной творческими событиями жизнью. С театром сотрудничают режиссеры и художники-сценографы из Москвы, Санкт-Петербурга, других городов России, что дает труппе возможность поработать с представителями различных школ и направлений.
    </string>
    <string name="description_theaters_4">
        \u0020\u0020\u0020 Основан весной 1963 (официальный день рождения — 1 апреля), как студенческий театр эстрадных миниатюр при ЧПИ. С 1992 — муниципальный театр. С 2000 — часть муниципального учреждения культуры «Театр+Кино». На базе театра «Манекен» с 1988 по 2000 проводился международный театральный фестиваль «Театральные опыты».
    </string>
    <string name="description_theaters_5">
         \n\u0020\u0020\u0020 Образован 1 октября 1965 года решением Облисполкома № 123 от 2 марта того же года. Открылся 1 января 1966 спектаклем «Золотой ключик» по А. Толстому и спектаклем-диспутом «Они и мы» Н. Долининой.
         \n\u0020\u0020\u0020 Труппу возглавил режиссёр Б. Скоморовский, ученик А. М. Лобанова. В 1967—1992 главным режиссёром был Т. Махарадзе. В разные годы спектакли ставили А. Мексин, М. Лурье, Г. Егоров, В. Мещанинова, В. Рыбаков, А. Славутский, И. Перепелкин, А. Праудин, Б. Цейтлин, Е. Ланцов, А. Бородин, Н. Орлов, Ю. Калугин, О. Хапов.
    </string>
    <string name="description_theaters_6">
        \u0020\u0020\u0020 Театр кукол имени В. Вольховского находится в Челябинске на улице Кирова в Калининском районе города.
        \n\u0020\u0020\u0020 Челябинский театр кукол был создан в начале 1930-х гг. Павлом и Ниной Гаряновыми. Театр ставил отдельные спектакли, которые вначале шли на сцене драматического театра. В 1935 г. театру был присвоен государственный статус, а 2 октября 1935 г. открылся его первый театральный сезон. Первой постановкой кукольного театра стал спектакль «Каштанка». Поэтому именно 2 октября считается днём рождения Челябинского кукольного театра.
    </string>

</resources>
